白宮貿易戰鷹派 醞釀對中「俯衝攻擊」

美貿易戰鷹派 醞釀對中「俯衝攻擊」

世界日報World Journal19 小時前

美中貿易戰即將更加激烈。彭博資訊報導，川普政府的「主戰派（鷹派）」經過整個夏天的風險評估後，目前已在內部居於上風，即將對中國發動俯衝攻擊。「主戰派」更大的企圖心，是將美中經濟的長期關聯性解除，把供應鏈搬回美國。

在華府進行的新一輪美中副部長級協商並無明顯結果。就在雙方協商的同時，川普之前宣布的160億美元貨物加徵關稅措施已於23日生效，中國也立即報復。川普已威脅將再對2000億美元中國產品加徵10%、甚至25%的懲罰性關稅，最早將於9月6日生效，中國也宣布報復措施。預料未來幾個月貿易戰將再升溫。

川普日前還盛讚國會對於中國投資所實施的新管制措施。國會已通過法案，授予外國在美投資委員會更大的權力，來封殺與國安有關的外國人購併案。政府官員24日也在華府與歐洲及日本官員討論如何催促中國改變作法，也顯示白宮內部的「主戰派」得勢。

白宮的整體戰略也發生重大轉變。當今年春天「主和派」的財政部長米努勤（Steven Mnuchin）與商務部長羅斯（Wilbur Ross）主導談判時，優先要務是要中國增購美國黃豆、液化天然氣及其他商品，以削減美中貿易逆差，這也是川普一直重視的議題。

但幾個月之後的現在，美國政府的目的更加擴大。白宮貿易顧問納瓦羅（Peter Navarro）及貿易代表賴海哲（Robert Lighthizer）等「主戰派」官員現在要求中國在政策上做長期、結構性的改變，例如結束產業補貼及停止竊取智慧財產等。「主戰派」還有更大的企圖心，就是將美中經濟的長期關聯性解除，目的是要把供應鏈從亞洲搬回美國。

美國經濟強勁，使川普擁有升高貿易戰的本錢。企業界雖對關稅不滿，但也得到減稅的好處。關稅對實體經濟的真正影響，可能要到2019年才會明顯感受到。在美國國內，企業界與消費者的不安正在升高。

快點

I am the best friend of president Xi

你唔好當美國係流至得嫁 人地叫做美利堅呀

支持美國解放中共

留名食花生

都已經唔再係president Xi囉，而家人地係emperor Xi啦，所以咪無fd做囉

God xi啦，係鬼凡夫俗子

dive bombing